** The following are questions I have about emacs **

Q. How the hell do I exit this crap?
A. C-x C-c

Q. I started typing a command how do I stop?
A. C-g as many times as you have to. 

Q. How do I undo? 
A.  As a n00b, C-x u
    As a pro C-_   


In dired, what's the fastest way to get to a filename?

How can I search (recursive grep) the source of an entire folder for a matching string?

Q. How can I make a SVN commit without leaving emacs?
A. Thu Jun  9 16:39:02 EDT 2011: M-x shell then do SVN stuff. This does not work for
   actually resolving a diff. So do not try to resolve one from eshell!


Q. How can I sudo edit a file when I've already started emacs without leaving it?
A. Tramp... more info to follow.

Q. How do I "install" a function that I have put into my .emacs file?
A.  M-x load-file RET
    ~/.emacs RET

Q. How do I go to the end of a file?
A. M->

Q. How do I go to the beginning of a file?
A. M-<

Q. How do I insert the current date and time into a file?
A. C-u M-! date
src: http://stackoverflow.com/questions/251908/how-can-i-insert-current-date-and-time-into-a-file-using-emacs/275849#275849

Q. How do I switch between frames (windows)?
A. C-x o

Q. How do I rename an open file in emacs?
A. 1... You can install the following plugin:
;; source: http://steve.yegge.googlepages.com/my-dot-emacs-file
(defun rename-file-and-buffer (new-name)
  "Renames both current buffer and file it's visiting to NEW-NAME."
  (interactive "sNew name: ")
  (let ((name (buffer-name))
    (filename (buffer-file-name)))
    (if (not filename)
    (message "Buffer '%s' is not visiting a file!" name)
      (if (get-buffer new-name)
      (message "A buffer named '%s' already exists!" new-name)
    (progn
      (rename-file name new-name 1)
      (rename-buffer new-name)
      (set-visited-file-name new-name)
      (set-buffer-modified-p nil))))))

2. You can go to dired.
   a. Dired -> C-x d
   b. M-x dired-do-rename  || R (in dired)


Q. How do I repeat the last command in the M-x shell?
A. This is referred to as the 'shell history ring'.
   It can be accessed using the following commands.

   M-p
       Fetch the next earlier old shell command.

   M-n
       Fetch the next later old shell command.

   M-r regexp RET, M-s regexp RET
       Search backwards or forwards for old shell commands that match regexp.

   C-c C-x (Shell mode)
       Fetch the next subsequent command from the history.

Q. How do I split a window into multiple windows? 
A. Horizontally divided: C-x 2
      Split the selected window into two windows, one above the other (split-window-vertically). 
   Vertically divided: C-x 3
      Split the selected window into two windows positioned side by side (split-window-horizontally). 

Q. How do I find a file in the other window?
A. C-x 4 C-f 	 find-file-other-window


Q. How do I switch the buffer in the other window?
A. C-x 4 C-o BUFFER NAME
   to just restore the previous buffer,
   C-x 4 C-o RET

Q. How can I write in sensible paragraphs and get line wrapping like in a nice text editor?
A. M-x longlines-mode. This will soft-wrap the text at 80 chars.
